小粉紅捏造「遭中國制裁28美國官員下場悽慘」假消息自嗨

蓬佩奧之流，罪有應得！
小樹
小樹
無可靠信息來源
512 人讚同了該文章

昨晚看到法新社報導，蓬佩奧下台後原本要去美國科赫公司總部或子公司擔任CEO，科赫的董事長不願失去中國市場，拒絕接納蓬佩奧無奈之下，蓬佩奧又去了杜邦、美聯航空、美孚石油等大公司求職，均慘遭拒絕（哪家公司會願意受蓬佩奧這個歹人牽連而被中國製裁呢）最後只好去名氣不大又很窮酸的哈得遜研究所。蓬佩奧在研究所每年只能拿8萬美元，而若在大公司里當個顧問，能拿1000到3000萬美元，天上地下的懸殊，損失太慘重了！據說蓬佩奧的兒子可能也要被目前所在公司提前解僱。該公司負責人說，公司不會為了蓬佩奧兒子一個人而冒丟失中國市場的風險，那等於是自殺。

遭罪吃虧的遠不止蓬佩奧被中國政府宣布製裁的若干名其他美國高官也是同樣的傷心遭遇。

這中間最倒霉的要數美國前駐聯合國大使克拉夫特，也就是曾經坐上飛機要去訪問台灣又中途折返的那個壞女人。據悉，她老公所在公司與中國的3筆買賣已經泡湯。她老公為此火冒三丈，正準備與她分手離婚。

以往美國政府高官離任後，是國際財團爭相搶聘的顧問，而這次被中國製裁的蓬佩奧等28人，卻沒有哪家公司敢接手用一位美國人士的話說，現在要在美國找一家與中國沒有業務往來的大財團大公司，簡直沒有可能，這也就意味著，如果中國政府不取消制裁，蓬佩奧等28個美國高官就甭想有任何希望進入商業機構掙大錢了。

出來混，遲早是要還的！不是不報呀，時候未到呀！美國政客今後再搞反華惡行，不能不惦量一下蓬佩奧之流的悲慘結局了！前車之鑑呀，同志們！

--------------------------------------------------------------------------------

中網友杜撰「龐皮歐被整苦」查核中心闢謠

2021/02/05 16:45
〔即時新聞／綜合報導〕假消息四處散布，近日網傳美國前國務卿「龐皮歐（Mike Pompeo）被中國的制裁整苦了」；對此，台灣事實查核中心翻查傳言，證實「並未引述任何消息來源，也無媒體報導」，判定傳言實為錯誤訊息。

近日社群平台、通訊群組流傳一段謠言，「昨晚看到法新社報導，下台後原本要去美國科赫公司總部或子公司擔任CEO...又去了杜邦、美聯航空、美孚石油等大公司求職，均慘遭拒絕...」經查核中心檢索關鍵字後，發現中國網路論壇《知乎》找到相似的文章〈蓬佩奥之流，罪有应得！〉，該篇文章在1月30日發布、查核中心確認其為最早的發表，且文章作者已註明創作聲明為「內容包含虛構創作」。

查核中心比對文中提及「法新社報導」，查找《法新社》官網、推特、臉書、Youtube、Instagram等社群平台，搜尋關鍵字「Pompeo」，均沒有找到相關新聞內容，可知此傳言為冠名《法新社》、實為捏造的假訊息。

綜合以上資訊，查核中心證實該傳言為「錯誤」訊息，提醒民眾切勿信謠言。